---
title: tree 获取到树目录
date: 2018-03-08 23:51:30 Thu
tag: [tools]
categories: Linux
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

## 动机
- 想要知道当前的目录结构，
- 在一个文件中备份当前目录的所有文件结构，方便以后查阅，
- 文件的所有变化一目了然

## 软件介绍
- tree ./ 查看当前目录内的文件结构

```
./
├── finger.md
├── tree.md
└── unix2dos.md

0 directories, 3 files
```
